不自力更新扣綜援 邵家臻指痴肥人士不宜工作恐被懲罰

有社福界人士擔心，自力更新就業支援計劃有灰色地帶，會令部分沒有工作能力的受助人也被迫扣減綜援金。

社福界議員邵家臻表示，周四與民主派會見署理行政長官張建宗時，對方未有提到二百元懲罰措施，質疑為何又有新政策。

社會福利界議員邵家臻稱：「現在大家風波還在爭拗的時候，他無端端又要提出，要剋扣二百元，之前又沒有聽過、又沒有提過的，不知他是否想解決這件事。」

他擔心部分受助人難找工作，極可能被扣二百元。

邵家臻表示：「有些六十至六十四歲，他又不是傷殘，但身體狀況有問題，例如痴肥，例如腳腫，他們根本不適合再出來工作，如何處理。(張建宗)司長的反應是逐個個案來看。」

社區組織協會亦批評，扣減二百元是對長者的懲罰。

社區組織協會幹事吳衛東說：「當本來六十至六十四歲拿長者綜援，變失業綜援，一定是對長者的懲罰。我們很不理解，明明六十至六十四歲他們很願意工作，但他們只是體弱多病，你都要外加懲罰。」

他認為政府應撤回新安排。

佢都係啦 屌你老母

張建宗做勞福局局長時要我跑數
我入咗醫院幾個月一樣要交番條數出嚟
病咗入埋醫院都要交到數一向係張建宗嘅管活哲學

治

呢條撚屌 弱智tim

不如痴肥當埋傷殘

唔好 遲下會都未定

等我都再食肥啲拎傷殘津貼先

垃圾支那港政府
成班濕鳩高官除左識用懲罰去施政外
仲識唔識用其他方法施政？
有冇諗過問題出現既原因？
成班智障當官
智障廿蚊宗

幾好呀，攞少d食少d咪可以幫佢地減肥囉

召喚肥婆潮文

泛民真係弱撚智!

社區組織協會
泛民
新移民

三位一體

我有個社工朋友想搵佢求助話有議員濫用權力濫用資源幫個client,唔想俾人abuse 左個服務。

佢一句話唔關佢事，叫我朋友自己向個位議員投訴番
我唔知佢究竟係個界別做乜

癡肥應該判勞改就真，浪費地球資源

屌你老母，班仆街專幫班好食懶飛嘅撚樣講好說話